---
title: 团队四种人 
origin: 脉脉网友 
---

一个团队里，人分为四种：人员，人手，人才，人物。

- 人员: 就是只领工资不爱做事，安排与自己无关的工作不愿干，属庸人之列；
- 人手: 就是安排什么做什么，不安排绝对不做，等着下命令的人；
- 人才: 就是每天发自内心做事，做事有责任、有思路、有条理，知道公司的事做好了，受益的是自己，同时真心为公司操心的人；
- 人物: 就是全身心投入，用灵魂去思考、做事，决心要和企业做一番事业的人！

人员斤斤计较，人手需要引导，人才关注当下，人物放眼未来！

发展要靠人才，做大要靠人物！这样的团队潜能巨大。
